% !TEX root = ../Rom-Buch.tex
%% --
%% -- Rom-Agenda.tex
%% -- ulgr: Besser mit lontable dieses machen
%% --
\chapter*{Die Agenda}
%% mit longtable setzen
\begin{description}
\item {\textbf{Sonntag, 25. September 2022}}
\begin{itemize}
\item[~] {Ankunft in Rom, Bezug der Unterkunft, Kennenlernen beim Pizzaessen: 
   Pizzeria ``Wanted'' an der Ecke Via Leonina Via dei Serpenti} (ca. 19 Uhr)
\end{itemize}
\smallskip


\item {\textbf{Montag, 26. September 2022 -- Accademia dei Lincei}}
\begin{itemize}
\item[ 9$^{30}$] { Begr\"u{\ss}ung, Vorstellungsrunde}
\item[10$^{30}$] {\textbf{Anastasia Boushmelev \& Lukas Strauch:}} {\emph{Die Große Vereinheitlichung.}}
\item[12$^{00}$] {\textbf{Nina Henn:}} {\emph{Zur unverständlichen Effektivität der Mathematik.}}
\item[13$^{00}$] \hfill {\textsc{Mittagspause}} \hfill ~
\item[14$^{00}$] {\textbf{Aaron Kettner:}} {\emph{Die Jagd auf Schrödingers Katze: Lieber tot als lebendig?}}
\item[15$^{00}$] {\textbf{Alice Maurer:}} {\emph{Replizierbarkeit -- das Problem aller empirischen Wissenschaften.}}
\item[16$^{00}$] {\textbf{ Cornelia Vogel \& Michael Zimmermann:}} {\emph{Es werde Licht – Quantengravitation 
  und andere philosophische Ansichten über die Entstehung der Welt.}}
\item[18$^{30}$] \hfill {Cena (Pizzeria Da Baffetto, Via del Governo Vecchio 114, Roma)}  \hfill ~
%   \hfill  {\footnotesize Treffpunkt: Piazza Navona am mittleren Brunnen}\hfill ~
\end{itemize}
\smallskip


%\newpage


\item {\textbf{Dienstag, 27. September 2022 -- Accademia dei Lincei / Villa del Priorato di Malta}}
\begin{itemize}
\item[9$^{15}$] {\textbf{Hannes Wagener:}} {\emph{Ökonomie jenseits von Mark und Plan?}}
\item[10$^{15}$] {\textbf{Maximilian Weinberg:}} {\emph{Die `überforderte Gesellschaft'.}}
\item[11$^{15}$] {\textbf{Tobias Bungart, Dennis Loch \& Jannik Marcel Nöll:}}  {\emph{Verschwörungstheorien.}}
\item[12$^{45}$] \hfill {\textsc{Mittagspause}}\hfill ~
%\newpage

\item[15$^{00}$] {\textbf{Ivo Graziani (Chief of Cabinet of the Grand Hospitaller):}}
         {\emph{Der Malteserorden und seine harten Probleme.}}
\item[16$^{30}$] {Besichtigung der Magistralvilla und der Prioratskirche (Piranesi).}
\end{itemize}
\smallskip

\newpage

\item {\textbf{ Mittwoch, 28. September 2022 -- Bibliotheca Hertziana (MPI für Kunstgeschichte)}}
\begin{itemize}
\item[9$^{00}$] {\textbf{Dr. Sietske Fransen:}} {\emph{Von der Schwierigkeit, das Unbekannte zu visualisieren. 
	Vorstellung eines Forschungsprojekts und Einführung in die Bibliotheca Hertziana.}}
\item[9$^{30}$] \hfill {Kaffee-Empfang der Forschungsgruppe } ``Visualizing Science in Media Revolutions'' \hfill ~
\item[10$^{15}$] {\textbf{Mohammad Yousuf Ejazi:}} {\emph{Härte-Maße in der Komplexitätstheorie.}}
\item[11$^{15}$] {\textbf{Justus Springer:}} {\emph{Mathematik 4.0 – Die Automatisierung der Mathematik.}}
\item[12$^{15}$] \hfill {\textsc{Mittagspause im Garten des Villino}} \hfill ~
%{\bf :}  {\sl }
%\item[14$^{0}$] {\bf :} {\sl }
\item[14$^{00}$] {\textbf{M.A. Laura Valterio:}} {\emph{Die Bibliotheca Hertziana im Palazzo Zuccari.}}
\item[15$^{00}$] {\textbf{Prof. Dr. Veronica Biermann:}} {\emph{Schwere Lasten in Rom. \\ Ein kunsthistorischer Rundgang.}}
\item[20$^{00}$] \hfill {Vielleicht -- Viel-schwer. Eine literarische Soir\'ee (Hotel Tirreno)} \hfill ~
%Besuch des Petrusgrabes und der Nekropole unter der Vatikanischen Basilika; alternativ:
%\\\begin{footnotesize}Treffpunkt 14$^{00}$ am Petersdom bei der Schweizer Garde (links der Haupttreppe).\end{footnotesize}
\end{itemize}
%\smallskip


\item {\textbf{Donnerstag, 29. September 2022 -- Villa Massimo (Deutschen Akademie Rom)}}
\begin{itemize}
\item[9$^{30}$]  {\textbf{Tobias Schnieders:}} {\emph{Wer von uns würde nicht gerne den Schleier lüften?}}
\item[10$^{30}$] {\textbf{ Leon Duensing:}} {\emph{Es gibt ein Ignorabimus.}}
\item[11$^{30}$] {\textbf{Dr. Julia Draganović:}} {\emph{Die Deutsche Akademie Rom -- Villa Massimo.}}
\item[12$^{30}$] \hfill {\textsc{Mittagspause}} \hfill ~
\item[13$^{30}$] {\textbf{Milan Bacchetta:}} {\emph{Über die schweren Probleme des Kletterns.}}
\item[14$^{30}$] {\textbf{Prof. Dr. Veronica Biermann:}} {\emph{Kolossale Lasten heben oder \\ vom Gemachtsein 
      der Architektur.}}
\item[15$^{30}$] {Harte Probleme in der Kunst? -- Werkstattberichte nach Lust und Laune.} 
\item[16$^{15}$] \hfill {\textsc{Musische Unterhaltung}} \hfill ~
\end{itemize}
%\smallskip
\newpage

\item {\textbf{Freitag, 30. September 2022 --  Genzano Palazzo Sforza-Cesarini / Lago di Nemi}}
\begin{itemize}
\item[9$^{00}$] {Abfahrt am Hotel Tirreno}
\item[10$^{00}$] {\textbf{Prof. Dr. Rainer Nagel / Prof. Dr. Markus Haase:}}
    {\emph{Lohnt die Beschäftigung mit schweren Problemen?}}
\item[11$^{00}$] {\textbf{Jens Borgemeister:}} {\emph{Wissenschaft und Verantwortung.}}
\item[12$^{00}$] {Abschlussgespr\"ach}
\item[13$^{00}$] \hfill {\textsc{Imbiß auf der Terrasse des Palazzo}} \hfill ~
\item[14$^{00}$] \hfill {Wanderung nach Nemi, Sentiero degli acquedotti} \hfill ~
%\item[16$^{00}$] 
\item[18$^{00}$] {Rückfahrt von Nemi nach Genzano}
\item[19$^{00}$] \hfill {\textsc{Cena sociale (Genzano)}}  \hfill ~
%{\footnotesize
%Treffpunkt $^{?}$
%}
\end{itemize}
%\smallskip


%\newpage


\item {\textbf{Samstag, 1. Oktober 2022 -- Alternative Besichtungen}}
\begin{itemize}
\item[11$^{45}$] {\textbf{Besichtigung:}}  {\emph{Domus Aurea}}	\\
\item[15$^{00}$] {\textbf{Besichtigung:}}  {\emph{Case Romane}}	
%{\sl Petersgrab}\\
% {\footnotesize
% Startpunkt: Obelisk am Petersplatz
% }
\end{itemize}
%\smallskip


\item {\textbf{Sonntag, 2. Oktober 2022}}
\begin{itemize}
\item[~] Abreise
\end{itemize}
%\smallskip


\end{description}